{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025422",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "조도면"
    },
    "text": "鳥島面 (조도면)\\n\n全羅南道珍島郡\\n\n全羅南道珍島郡の西南端海域に位置する面は鳥島面だ。 面は35個の有人島と119個の無人島で構成されており、多島海海上国立公園に属する。 鳥島面は管轄里である倉柳里、観梅里、観沙島里、孟城里、独居道里など23個の法定里で構成されている。 面の地名は島が鳥の群れのように散らばっている姿を見せて由来した。 朝鮮時代には制度面地域として知られており、1889年に鳥島面と佳沙面に分離されたが、1914年の行政区域改編により再び両面が統合され鳥島面になった。 その後、1963年には馬進島里、1983年には万才島里と笠島里の一部が新安郡に編入された。 1872年以前の地図には鳥島という島名で表記されており、1872年の地方地図では鳥島面として登場する。 観梅島には敦台山があり、この山はボルメ山と呼ばれ、観梅島から嫁いできた人をボルメ家と呼んだ。 その後、朝鮮支持資料に漢字化する過程で「観」字と「梅」字に変わり観梅島と呼ばれるようになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳥島面の位置はどこですか？",
            "answer": "鳥島面は全羅南道珍島郡の西南端海域に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳥島面は何個の島で構成されていますか？",
            "answer": "鳥島面は35個の有人島と119個の無人島で構成されています。"
        },
        {
            "question": "鳥島面はどの国立公園に属していますか？",
            "answer": "鳥島面は多島海海上国立公園に属しています。"
        },
        {
            "question": "鳥島面は何個の法定里で構成されていますか？",
            "answer": "鳥島面は倉柳里、観梅里、観沙島里、孟城里、独居道里など23個の法定里で構成されています。"
        },
        {
            "question": "鳥島面の地名は何から由来していますか？",
            "answer": "鳥島面の地名は島が鳥の群れのように散らばっている姿を見せて由来しています。"
        },
        {
            "question": "鳥島面は朝鮮時代にどのような制度面地域として知られていましたか？",
            "answer": "鳥島面は朝鮮時代に制度面地域として知られていました。"
        },
        {
            "question": "鳥島面は何度か分離されたり統合されたりしましたか？",
            "answer": "はい、鳥島面は1889年に鳥島面と佳沙面に分離されましたが、1914年の行政区域改編により再び両面が統合されて鳥島面になりました。"
        },
        {
            "question": "鳥島面にはどの島が編入されたり名前が変わったりしましたか？",
            "answer": "鳥島面には1963年に馬進島里、1983年には万才島里と笠島里の一部が新安郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "鳥島面は何年頃から地図上に表記されるようになりましたか？",
            "answer": "鳥島面は1872年以前の地図には鳥島という島名で表記されており、1872年の地方地図では鳥島面として登場するようになりました。"
        },
        {
            "question": "観梅島にはどんな山がありますか？",
            "answer": "観梅島には敦台山という山があります。この山はボルメ山とも呼ばれ、観梅島から嫁いできた人をボルメ家と呼んでいました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 467
    }
}